第二次被捕的經驗分享及溫馨提示

在軍政府濫捕年代，被捕者權利你要知！雖然法治已死，都要保障自己。香港人出去參與示威、追求自由、表達訴求，就會有被捕風險，故必須了解被捕者的權利，以保障自身權益。因為思想武裝比行動升級更為重要，認識被捕者的權利，將有助你面對突如其來的不安與恐懼。
事源 7 月 1 日晚上 8 時半，我繼上年 11 月 13 日再次被捕，被控罪名都是涉嫌參與非法集結，現被控多一條藏有工具可作非法用途。雖然兩次被捕都是黑警濫捕，明顯針對議員的行為，但在被捕過程中，我亦體會及注意到部份細節，希望簡單整合以提醒各位手足及同路人。
只要冷靜應對，不要被警方威迫嚇怕就可以，亦要清楚知道自己的權利。
我無野講，我要見律師！
我無野講，我要見律師！
我無野講，我要見律師！
1.當在現場被拘捕時，必需問清楚警方是以哪一個罪名拘捕你?女被捕人士可要求女警搜身。當搜袋時，發現唔係你既野，千奇唔好認，並大聲指出自己不是物主，否則就被賊贓嫁禍。
2.當截查或拘捕時，警方一定係兇你，要你打開手機密碼，切忌打開你的手機及密碼，太多案件以手機內的 WHATSAPP 及 TG 群組作為證據，開左手機比警方睇，同自殺送死無分別。作為被捕人士，是不須配合警方打開手機，不要被警察兇到打開，亦不需要理會質疑你偷手機等等的廢話。
3.如果現場有其他市民及記者朋友，記得講名及 ID 給現場人士知道，以便大家搵律師協助你，記得唔好比警察兇到你唔敢出聲。
4.唔該你，上到警車/旅遊巴就扮啞，切忌同差佬傾計，拘捕你的防暴警可能好串，捉你上車的可能係便衣，同你講野好客氣，話只要你合作會幫你求情等等，敵人講乜都好，都一定唔會係好人。
要知道呢班黑警拘捕你，就係想整死你，唔會咁好死放生你的。警察一定係千方百計想套你料，試探你會唔會講錯野，方便日後上法庭作供，砌你生豬肉。(最近，時代廣場拘捕個四十幾人，我係車上聽到個唔夠 20 歲的被捕青年，同個便衣係度吹水，我心諗你係咪第一日出黎抗爭，同警察都有計可傾。)
5.去到警署做登記手續，著號碼衫分流，然後打指模、影個人相（**不要跟從警方不合理要求，例如帶上豬咀、面罩、手套、背包影相）、搜身（要求同性搜身）、沒收證物（例如手機、豬咀、背包、衣物）都屬正常程序。
回答資料方面，我認為只需要交代的你的姓名、ID、電話、住址、出生日期等等的基本個人資料，其他例如職業、收入、學歷都可以唔講。
6.被捕人士有權致電聯絡一名親友或律師協助，一定要堅持提出要求，否則拒絕錄口供。如果聯絡到外界，提供名字、身份證、所在警署，要清屋處理事情，就自己諗方法係電話到告知親友協助，同搵律師盡快前來警署。

如果真係真係都搵唔到律師，其實都唔洗驚，落口供只需要堅持一句，問咩都好、點對你客氣、點氹你都好，都係「我無野講」。正常係你講，然後警方筆錄，最後抄返段聲明，睇清楚所有口供內容簽名就可，記得拎返個口供影印本。
今次 71 被捕，發現警方增加左好多條問題，方便套被捕人士口風。(因為我錄口供既時候，又聽到其他被捕人士真係逐句問題逐句答，我真係無言以對，係咪真係咁天真相信警方可以證明你清白。)
我簡單撮合部份問題：
你點解會係現場一帶出現？
你係點樣去現場？
你幾點去到？
有無參加示威或遊行？
有無其他人同你一齊去？
你示威期間有無叫過Ｄ咩口號？
或者攻擊警察同衝擊警方防線？
點解警方比警告叫你走，你唔離開？
有無人叫你來示威？
有無收過咩金錢？
之前有無參與過非法遊行同示威？
警方多次在示威現場發出口頭警告及舉警告旗，點解你仲唔離開？
警方係你身上找到ＸＸ物件、ＸＸ衣服等等（被捕時的身上證物，如發現被加料，則提出反對），你有咩解釋，用黎做咩？
你係示威期間係著咩衫？有無換過衫？
示威完想去邊到？
有無咩人指示你參與今次示威活動？
參與今次示威活動的目的係咩？
警方檢取你一部 IPHONE 手機做證物，你會唔會同意及打開手機內容比警方偵查？
你身上有無任何八達通？
最後仲有無其他補充？
記得問乜都好啦，全部都答「我無野講」。
記得問乜都好啦，全部都答「我無野講」。
記得問乜都好啦，全部都答「我無野講」。

7.在警署扣留期間，警方需要提供三餐比被捕人士，如果無一定要提出要求，飲水、去廁所、要保暖衣物等等，全部都係被捕人士的權利。親友可以送餐入去警署，但食物會比警方檢查同篩選，理論上有骨的都唔可以，不過都係睇警方心情而定。如果身體不適，可以要求送院治療，必須嚴正提出，因為是人道理由。如果警員唔協助，記得個值日官同相關警員，日後投訴及跟進（雖然都未必投訴得到）
8.在保釋離開警署前，要求致電通知親友拎錢（保釋金）及拎衫褲鞋比你更換，因為現場身穿的衣物會成為證物。至於幾時決定保釋、還是坐爆 48 小時，視乎自己能否決定，唔識就等律師吧，呢個不給意見。
最後，我唔係一名律師，可能當中有所遺漏及錯誤，歡迎指點，只不過是想提一提手足，即使被捕，亦要保障自己。
謹記：無須同警察傾計！錄口供我無野講！
（我發現真係仲有好多，特別係年青人唔清楚呢啲被捕權利。）
後加
1.轉載義務律師：就算覺得自己搞得掂，如果有律師話想見你，都唔好話自己唔駛律師，因為有 D 人係被拒見律師，咁律師分唔到係黑警唔俾你見定係你自己唔想見，最終都係要焗黑警帶你出黎當面確認，搞得仲耐。

推

push

仲信狗就咪岀黎啦 落場無白警

又水9人出去，樓主你比人拉就算
唔好要人陪你正p_

收皮啦屌老老母 最憎你依種媾唔到女嘅死廢柴 成事不足 敗事有餘 好事多為 壞事做盡 個樣又中撚左輻射咁 行步路好似乸型咁 你依種食屎狗唔單止唔駛「出去」添啦 直程咪撚出街添啦 食屎狗含撚怪幫人含撚吞精啃撚死佢算啦

垃圾5毛

打手1號
hi

打手2號
hi hi

Push